美情報總監：中國是二戰後全球民主自由最大威脅

美情報總監：中國是二戰後全球民主自由最大威脅

美國國家情報總監拉特克利夫（John Ratcliffe）周四（3日）在報章撰文，指中國是當今對美國的最大威脅，也是二戰以來對全球民主與自由的最大威脅，又指中國一心想稱霸世界。
拉特克利夫在《華爾街日報》的文章指出：「情報很明確：北京打算在經濟，軍事和科技方面稱霸美國和全球其他地區。」他又指，中國在經濟間諜活動上採取三重措施：掠奪、複製和取代，即由中國實體竊取美國公司的知識產權，之後加以複製，接着在全球市場上取代美國企業。
拉特克利夫指控中國竊取美國的國防技術，以「助長」中國的軍事現代化計畫。他更指，中國當局甚至對該國軍人進行「人體測試」，希望發展出「生物增強能力（biologically enhanced capabilities）」的士兵，他未對此個說法詳細說明，國家情報總監辦公室和中央情報局也未就拉特克利夫的這個說法加以闡述。
拉特克利夫亦指，他已從850億美元（約6,630億港元）的情報預算中，調撥資去應對中國的威脅。他指控中國正準備與美國發生「無限制（open-ended）」的衝突，美方必要對此作出應對。

中共超越蘇聯

重點：

1）指中國是當今對美國的最大威脅，也是二戰以來對全球民主與自由的最大威脅，又指中國一心想稱霸世界。

2）北京打算在經濟，軍事和科技方面稱霸美國和全球其他地區。

3）中國在經濟間諜活動上採取三重措施：掠奪、複製和取代，即由中國實體竊取美國公司的知識產權，之後加以複製，接着在全球市場上取代美國企業。

係人都知,不過好多人都選擇繼續奶

全面脫勾

拜登：有錢齊齊搵 民主自由wfc

終於有人講個事實出嚟

其實係網絡技術嘅發展令到中國比起當年蘇聯有更多元化嘅手段去抗衡資本主義國家

仲有經濟手段
比佢入世界性組織但又唔監察
直接比機會中國corruption 模式對外開放
間接導致外國有極多個人利己主義的吳三桂出現

偽左膠：人民幣真香！

最大威脅係左膠 即係自己內奸

大家綁好安全帶。美帝已講到明，支共港共不會有退路。

唔出奇
實力未必有蘇聯咁強
但手段已經完勝十倍
特別食正全球化個浪潮

但人民斃咁香，又忍唔住舐喎！

未必係軍事同國力，應該講邪惡方面...

冇軍事手段
始終好難反枱
鬼佬都唔係傻

支那係地球邪惡之源

登登仲講緊俄羅斯先係威脅

拜登：你睇少我？

一撚早知
咁班賣國賊幾時搞搞佢

蘇聯戈爾巴喬夫有心改革國家令國家步向文明,中國鄧小平改革只想得到經濟利益.列根同戴卓爾反蘇扶殖中國的錯誤決定造成今日苦果,出賣香港人更是罪該萬死!

六四屠城果陣就應該知啦
幾十年做左咩黎啊歐美??

俄羅斯就識一直制裁
中共就放心不特只 仲要養大佢

喺全球化趨勢下打超限戰，的確係比蘇聯更難搞